\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{hyperref}

\textheight=10in
\pagestyle{empty}
\raggedright
\usepackage[left=0.8in,right=0.8in,bottom=0.8in,top=0.8in]{geometry}

    %\renewcommand{\encodingdefault}{cg}
%\renewcommand{\rmdefault}{lgrcmr}

\def\bull{\vrule height 0.8ex width .7ex depth -.1ex }

% DEFINITIONS FOR RESUME %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\area} [2] {
    \vspace*{-9pt}
    \begin{verse}
        \textbf{#1}   #2
    \end{verse}
}

\newcommand{\lineunder} {
    \vspace*{-8pt} \\
    \hspace*{-18pt} \hrulefill \\
}

\newcommand{\header} [1] {
    {\hspace*{-18pt}\vspace*{6pt} \textsc{#1}}
    \vspace*{-6pt} \lineunder
}

\newcommand{\employer} [3] {
    { \textbf{#1} (#2)\\ \underline{\textbf{\emph{#3}}}\\  }
}

\newcommand{\contact} [3] {
    \vspace*{-10pt}
    \begin{center}
        {\Huge \scshape {#1}}\\
        #2 \\ #3
    \end{center}
    \vspace*{-8pt}
}

\newenvironment{achievements}{
    \begin{list}
        {$\bullet$}{\topsep 0pt \itemsep -2pt}}{\vspace*{4pt}
    \end{list}
}

\newcommand{\schoolwithcourses} [4] {
    \textbf{#1} #2 $\bullet$ #3\\
    #4 \\
    \vspace*{5pt}
}

\newcommand{\school} [4] {
    \textbf{#1} #2 $\bullet$ #3\\
    #4 \\
}
% END RESUME DEFINITIONS %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\begin{document}
\vspace*{-40pt}

    

%==== Profile ====%
\vspace*{-10pt}
\begin{center}
	{\Huge \scshape \textbf{Sangjun (Samuel) Ko}}\\
    Urbana, Illinois 61801 
    | \href{mailto:sangjun2@illinois.edu}{sangjun2@illinois.edu}
    | \href{https://www.linkedin.com/in/sangjunko}{www.linkedin.com/in/sangjunko}

	  
\end{center}

%==== Education ====%
\header{\textbf{Educación}}
\textbf{Universidad de Illinois en Urbana-Champaign}\hfill Champaign, Illinois \\
Licenciatura en Ciencias en Estadística (CGPA: 3.83/4.00) \hfill Enero 2023 - Mayo 2025 (Esperado) \\ 
\setlist{nolistsep}
    \begin{itemize}[noitemsep]
        \item Menor en Matemáticas
    \end{itemize}

\textbf{Instituto Conjunto Universidad de Michigan-Universidad Jiao Tong de Shanghai}\hfill Shanghai, China\\
Licenciatura en Ingeniería Mecánica (CGPA: 3.50/4.00)\hfill Septiembre 2019 - Diciembre 2020\\
\setlist{nolistsep}
    \begin{itemize}[noitemsep]
        \item Beca de Primera Clase
    \end{itemize}

% \vspace{2mm}

\header{\textbf{Experiencia Laboral}}
\vspace{1mm}

\textbf{Tecnologías Aplicadas para el Aprendizaje en Artes y Ciencias (ATLAS)}
\hfill Champaign, Illinois\\
\textit{Líder del Equipo de Pasantes de IA/ML} \hfill Enero 2024 - Presente\\
\setlist{nolistsep}

    \begin{itemize}[noitemsep]
        \item Lidero un equipo de 5 pasantes.
        \item Desarrolla modelos predictivos de aprendizaje automático con grandes conjuntos de datos (100,000+ entradas) utilizando Python.
        \item Utilizo técnicas avanzadas: XGBoost, Random Forests, Regresión, Redes Neuronales, BERT, Transformers.
        \item Colaboro estrechamente con 3 coordinadores en reuniones semanales para alinear los objetivos del proyecto y hacer seguimiento al progreso.
    \end{itemize}

\vspace{1mm}

\textbf{STAT107 Data Science Discovery} 
\hfill Champaign, Illinois\\
\textit{Asistente de Curso} \hfill Agosto 2023 - Presente\\
\setlist{nolistsep}
    \begin{itemize}[noitemsep]
    \item Facilito el aprendizaje para más de 1000 estudiantes, ayudándoles a comprender conceptos fundamentales de ciencia de datos a través de sesiones interactivas y aclaraciones sobre materiales del curso.
    \item Gestiono Git para modificaciones en la plataforma de aprendizaje, beneficiando a más de 1000 estudiantes; creo, edito y reviso materiales del curso.
    \item Colaboro con un equipo de más de 100 miembros del personal y 2 profesores en reuniones semanales.
    \end{itemize}

\vspace{1mm}

\textbf{KM Internacional S.A.} \hfill Managua, Nicaragua\\
\textit{Pasante} \hfill Mayo 2023 - Agosto 2023\\
\setlist{nolistsep}
    \begin{itemize}[noitemsep]
	\item Supervisé la gestión integral de inventarios y optimicé tareas administrativas para una pequeña empresa textil.
    \item Lideré un equipo de tres trabajadores para lograr una precisión del 98\% en el mantenimiento de registros y una reducción del 15\% en los costos operativos.
    \end{itemize}

\vspace*{1mm}

\header{\textbf{Proyectos}}

\textbf{3er Lugar, Desafío de Artículos Estudiantiles: CIC 2024} \hfill Septiembre 2024 \\
\setlist{nolistsep}
    \begin{itemize}[noitemsep]
        \item Analicé los impactos socioeconómicos y de salud mental del COVID-19 en México, identificando que el 42\% de las mujeres y el 40\% de los jóvenes perdieron su empleo.
        \item Propuse intervenciones basadas en datos para apoyar a los grupos vulnerables a través de análisis geoespacial y estadístico.
    \end{itemize}

\textbf{Modelo de Aprendizaje Automático del Titanic}\hfill{Febrero 2024}\\
\setlist{nolistsep}
\begin{itemize}[nolistsep]
    \item Desarrollé un modelo predictivo con un 80\% de precisión usando Python para determinar factores que influyen en las tasas de supervivencia en el desastre del Titanic utilizando datos de pasajeros.
    \item Identifiqué que el sexo y la clase del pasajero son factores significativos de supervivencia a través de un análisis de importancia de características.
\end{itemize}

\textbf{Pronóstico de Estudiantes Internacionales}\hfill{Abril 2024}\\
\setlist{nolistsep}
\begin{itemize}[nolistsep]
    \item Procesé y analicé datos a gran escala sobre la matrícula de estudiantes (más de 100,000 entradas) de UIUC para identificar tendencias y patrones.
    \item Sugerí la optimización de la asignación de recursos mediante la previsión del número de estudiantes internacionales utilizando regresión lineal y procesos deterministas.
\end{itemize}

\textbf{Detección de Paráfrasis}\hfill{Julio 2024}\\
\setlist{nolistsep}
\begin{itemize}[nolistsep]
    \item Alcancé una precisión de más del 90\% en la detección de paráfrasis utilizando modelos BERT, RoBERTa y SBERT en el conjunto de datos MRPC.
    \item Desarrollé una interfaz Gradio para la detección de paráfrasis en tiempo real, facilitando una evaluación más sencilla de similitudes textuales para casos de uso académico y empresarial.
\end{itemize}

\vspace*{1mm}


\header{\textbf{Habilidades}}
\begin{tabular}{ l l }
    Idiomas: & Inglés (Fluido), Español (Fluido), Coreano (Fluido), Francés (Básico), Chino (Básico)              \\
    Computación: & Python (Avanzado): Pandas, NumPy, Scikit-learn, TensorFlow, 
    NLTK, Matplotlib, Seaborn, \\
    & BERT, Random Forest, XGBoost, Gradio\\
    & R (Intermedio): Tidyverse, ggplot2, dplyr, caret\\
    & Git (Intermedio), Tableau (Básico), SQL (Básico), Office (Avanzado)\\
    Certificados: & Data Science DISCOVERY, Data Science Certificate, 
    Coursera Business Analytics Certificate
\end{tabular}


\vspace{1mm}


\header{\textbf{Servicio Comunitario y Actividades Extracurriculares}}

\textbf{Tesorero en Performance UIUC Touch}\hfill Febrero 2023 - Mayo 2024\\
\setlist{nolistsep}
\begin{itemize}[nolistsep]
    \item Planificar estratégicamente y ejecutar 10 iniciativas de recaudación 
    de fondos para apoyar actividades del equipo, disfraces,
    y gastos de viaje, resultando en un aumento del 30\% 
    en los fondos disponibles en comparación con el año anterior
\end{itemize}

{\textbf{Traductor para el Ejército de EE. UU.}\hfill{Junio 2021-Diciembre 2022}}\\
\setlist{nolistsep}
\begin{itemize}[nolistsep]
    \item Planeé y ejecuté estratégicamente 10 iniciativas de recaudación de fondos para apoyar las actividades del equipo, vestuarios y gastos de viaje, lo que resultó en un aumento del 30% en los fondos disponibles en comparación con el año anterior.
    \end{itemize}

\vspace*{1mm}

\end{document}





